白宮發言人: 拜登跌倒是由於現場太大風 100%健康狀況良好

美國總統拜登前日從馬里蘭州登上專機準備前往亞特蘭大時，在樓梯上連續三次跌倒，惹來外界猜測其健康狀況。白宮發言人指他跌倒是由於現場太大風，又指他「100%狀況良好」。

78歲的拜登在安德魯斯聯合基地登上總統專機空軍一號，用右手扶着扶手快步走上樓梯，其間三次失足，前兩次需以左手按住樓梯單膝站起來，第三次更雙膝跪在樓梯上，站起來後停下來躬身搓揉左膝。他走畢全程後轉身向現場軍人敬禮並進入機艙。

白宮副新聞秘書吉恩皮爾埃說：「外面很大風。我爬樓梯時也差點絆倒。他100%狀況良好。」被問及拜登事後有沒有接受醫生檢查，她僅說：「我所知道的是，他情況很好。」她未有回應拜登有否傷及足部舊患。拜登去年11月勝出大選和慶祝生日後，與他的德國牧羊犬玩耍時跌倒，足部輕微骨裂，事後醫生指其腳傷已完全康復。

拜登是美國史上當選時年紀最大的總統，外界一直關注其健康狀況。他日前把副總統賀錦麗誤稱為總統，再次被保守派質疑他身體退化。

紙板人？

講出黎自己都笑

點解唔係賴地硬

香港國際戰線：大豆侵出妖術祈風，fced !

反風向仆

美國版既用石頭砸自己既腳

仆3次都仲爬到上去，證明好健康

數年後左報：如果沒有這三跤，美國的國運會否一樣？

如果佢掉轉成個人碌落樓梯唔知個世界會變成點

Trump仆兩野已經比班左癌話有病

啫係弱不禁風

佢就死定喇

屌

拜登來得太快就像龍捲風

吹都吹到跌倒做乜鳩呀

現代版此地無銀

即係之前四年就冇風

我寧願相信係呢個原因

拜登跌倒賴風猛